陳淑莊：退任後無意做KOL或接受訪問

【明報專訊】從政14年，公民黨立法會議員陳淑莊昨宣布不會留任未來一年立法會，亦會退出公民黨，徹底離開政壇。在民主派公布留任當日退黨，陳淑莊期望公眾不要有太多揣測，解釋是考慮到身體狀况及與母親相處時間，稱因決定與公民黨不一樣，並有意完全離開政壇才決定退黨。她感謝港人讓她能服務香港，未來會繼續以「粉絲」身分支持公民黨，並作為市民支持議會及民主運動。

考慮身體 希望休息陪伴母親

陳淑莊2006年加入公民黨，成為創黨成員，2007及2008年分別當選區議員及立法會議員，2012年選舉失利，至2016年重返議會。她在昨日上午11時民主派商討去留的會議上，交代不留任及退出政壇的決定。有案底在身不符參選資格的她，表示本已打算在今屆立法會後告別政壇，奈何立法會延任一年，思考後仍決定離開，但因不想影響民調結果，亦不願為其他民主派成員帶來壓力，才待昨天宣布。

在民主派議員宣布留任立法會當日宣布離開，陳淑莊希望大家不要有任何揣測，稱離任原因與陳志全及朱凱廸不同，亦深明決定留任的議員作出了非常艱難的決定，「覺得我有欠了他們」，亦感謝戰友不感覺她是「逃兵」。她說離開議會後，或對留任及不留任的議員「兩邊都會鬧」。

49歲的陳淑莊，去年因患腦瘤接受手術，她說退出政壇是考慮到自己踏入50歲，經歷了生死和坐牢邊緣，認為對自己身體及與家人都不夠好，是時候要休息，「這個時候要先照顧自己身體，否則照顧不到任何人」。她又提到，從政多年對媽媽帶來很大影響，很多年沒試過母女無拘束地吃飯，希望趁二人身體狀况仍然良好，可以度過更多時光。

稱未打算未來 「不會做KOL接受訪問」

當年由公民黨余若薇邀請成為公民黨創黨成員，被問到為何退黨，陳淑莊說，由於公民黨決定留任立法會，她亦非常尊重，但因私人理由與黨決定不同，加上過去雖有數年沒擔任議員，但都不是真正停下來，期望退黨可以有徹底休息。她感激公民黨的支持，亦在昨晨致電余若薇交代。

回顧過去議會工作，陳認為仍有不少工作未做到，「欠了香港人」，任內對高鐵一地兩檢、《港區國安法》及反修例事件都非常傷感。她說暫時對未來仍未有打算，相信不會「靜太耐」，但不會再做KOL或接受訪問，會繼續支持公民黨和民主運動，若議會需要協助，作為市民亦義不容辭。她形容退出政壇是「人生一個暫時的訣別，亦是一個新開始」，感謝港人給她機會服務香港，能夠服務自己的家是畢生榮幸。

佢為香港真民主辛苦廿年付出咁多，大家請尊重佢支持佢快樂過普通人生活啦！！

其實陳淑莊從政多年有咩成就？

咁佢離開香港先

反一地兩檢時你落黎未，$0.5？？？

你係保安屍定777，咁惡嘅？？

多成就過你

休養下啦，開個channel 講飲講食囉

我係幻想屍

問人醒未…夠唔夠

辛苦她了，祝願往後生活愉快。

講到好似而家無一地兩檢咁
反對過都可以當成就？

這個帖很多五毛

事事盡過力，已經好好。
唔能夠只從結果推倒人家多年努力。

點及你共主自J嘅抗戰都可以當勝利吖！！！

退出好正常

係你咁就先要屌下自己點解咁囉！！！

聽住先

以爲會得閑上下D100

國安法加佢自己又大病完
再搞即係搞死自己

拖後腿

佢在任最大成就就係有份玩五區公投

感謝Tanya

實現民主精神，無限分組投票

仲有左膠精神

養返好粒鬼影變幻瘤

支持修改議事規則

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

佢任內成功爭取左乜野番黎呢?

共產黨盡過力，已經好好。
唔能夠只從結果推倒人家多年努力。

由剃光頭到宜家
有進步嘅
揹住大律師身份 好難變到好激進
但都算係公民袋最大變化果個

佔中但輸了
反國教但輸了
反一地兩檢但輸了

今時今日的民主派,會慢慢被人唾棄
是時候要退出了

冇呢3單野，大家又點會肯醒《三權分立》早失蹤了？？？

做大律師退場，聰明女唔似 d 爛頭卒人衝你又衝

冇佢支持參加五區公投嘅話，公民黨應該喺十一哥嘅帶領之下走埋入中聯辦

起碼有五區公投

如果你係律師都可以好早唔洗做

不過公道講句，香港制度下所有議員都無乜成就可言，係睇下有幾柒有幾錯。成就一定係靠議員身份，係議會外爭取，例如inspire公眾。

認真, 佢真係隱退既其實去外國退休仲好, 香港已經玩撚完, 仲要唔知幾時國安法拉鳩你

呢個post有一半comment都睇唔到

你死咗就已經贏了

因為認真 所以就輸了

如果你本身係大律師 又唔大洗又唔貪錢嘅話
其實都可以好快退休

成件事係當年余若 全力push
迫到民主黨俾人追擊

上面成班垃圾係度互推打飛機
出哂名㗎啦，剩係識得大大隻字

國安法原來咁大影響

條契第做埋咁多陰質事
一定有報應

個政治制度本身就畸形，你期望一個普通立法會議員可以帶嚟咩實質改變。

對比起其他人佢先付出得多，既然佢願意急流勇退就唔好下下都追擊人啦，試下欣賞多啲其他人嘅付出

同呀澤一齊做呢騷囉~~

佢正職係律師

你隻知名五毛想洗底？

不過今次留任都可能敗也余若薇
而家係onq做黨魁變埋on9
吳靄儀、梁家傑、余若薇都無乜話事權

Hi 5毛

我係5毛咁你冚家9代係俾共毛屌嘅痰罐囉，尤其你呀打狗！！

共產黨邊忽盡過力先
成句野都唔通

一方面口講要民主，一方面要人哋代表佢做晒啲嘢去

平心而論
打地獄模式
打唔爆機（光復香港）
都好正常。
起碼佢由頭到尾都未有轉會

最好 海外港人而家團結力 組織力唔夠

又鬥慘？

大民大飯堂
全民大鍊鋼
唔能夠只從結果推倒人家多年努力

大佬而家打緊hell mode 呀....

唔夠膽講佢犠牲好多，
但都比好多港豬做好多野。
佢作為律師 真係唔需要咁訓身。

卜撚左件5毛

五區公投走前左十年

今次佢有積極出聲？
冇跟到好貼

玩圍爐+分身bkackmouth屈我毛冇用架，清者自清，

瀆就留返俾你地自瀆！！

希望佢休養好身體

請大家block埋
#22、27、32

你窮啫
上一代大把人後生搵夠
甚至有被動收入夠生活
50歲當提早退休
由其升到有機會出事要坐監嘅位個陣

四眼陳好似演過舞台劇

五區公投行得算前

佢做到大律師係抵佢爽嘅

好過保皇黨班低學歷走狗，廢到嘔都一樣可以早退休

係香港
就算甘地都係無咩成就

環境限制，就好似香港地唔會有勁嘅科技公司